# Лабораторна робота №8.1-8.2. Основи документування коду та проекту 

## Мета
Додати можливість генерації Doxygen документації для лабораторної “Функції”. Розробити відповідні звіти у doc та pdf форматі.

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник
Інформація про розробника:
- Авдєєва Софія Олександрівна 
- Група КІТ 121Б

### 1.2 Загальне завдання
- Додати можливість створювати документацію к программі за допомогою Doxyfile, який повинен бути автоматизован за допомогою makefile. 
- Розробити відповідні звіти до данної программи

### 1.3 Задача
- У ході виконання команди make doxygen , в директорії dist повинна з’явитися директорія html
Зміст цієї директорії не повинен понрапити до системи контроля версіями
- Як і у попередніх роботах, зміст директорії dist не повинен бути зафіксовано у системі
контролю версіями
- Файл main.c повинен бути скопійований з лабораторної роботи “Функції”. В файл повинно бути додана doxygen документація
- У дирректорії doc повинні знаходитись звіти до программи

Gitlab "https://gitlab.com/sonaavdeeva68/lab08"

> - Точка входу у проект знаходиться в файлі `src/main.c`. Вона повинна бути одна, бо компілятор повинен знати, де починати роботу з компілції;
> - Для того, щоб запустити программу та побачити її роботу, треба в lldb (`make` => `lldb dist/main.bin`) поставити брейкпоінти на 102 та 133 строчку кода (якщо ви бажаете змінювати змінні у программі cycles - то ще один брейкпоінт на 10 та знінювати змінну. З програмою для розрахунків множення матриці саму нас себе так не вийде - повинно змінювати її у коді)
> - Після того, як ви поставили брейкпоінти, ви можете розпочати роботу программи за допомогою команди в lldb r
``` c
Process 23035 launched: (x86_64)
Process 23035 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 1.1
    frame #0: 0x00000000004011df main.bin`cycles at main.c:111:3
   108 	  double sqrt_number = rand() % 1000;///< Дві змінні, які містять в собі задане число, та результат відповідно
   109 	  double result_number = sqrt_from_number(sqrt_number);///< Вичисляємо корінь числа за допомогою написаної функції
   110 	
-> 111 	  return 0;
   112 	}
   113 	
   114 	int arrays() {
(lldb) v
(double) sqrt_number = 743
(double) result_number = 27.258026716983309
(lldb) c
Process 23035 resuming
Process 23035 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 2.1
    frame #0: 0x00000000004014c4 main.bin`multiple_matrix(matrix_string=0x00007fffffffdd50) at main.c:104:3
   101 	    }
   102 	  }
   103 	
-> 104 	  return 0;
   105 	}
   106 	
   107 	int cycles() {
(lldb) v
(int *) matrix_string = 0x00007fffffffdd50
(int [3][3]) result_matrix = {
  [0] = ([0] = 19, [1] = 26, [2] = 23)
  [1] = ([0] = 30, [1] = 33, [2] = 27)
  [2] = ([0] = 10, [1] = 14, [2] = 11)
}
(lldb) c
Process 23035 resuming
Process 23035 exited with status = 0 (0x00000000)
```

## Висновок
На цій лабораторній роботі я навчилася користуватися Doxygen
документацією і створювати документацію до проектів, які написани мовою С.

